Ranna Mõisa sel 12 Junis 1862
olliwad koos Pea kohtomees Josep Leppasep
abbi Jakub Johansohn
abbi Jaan Pajo
Tulli koggo konna kohto ette Josep tuddo ja kaebab Mõisa karjusse peale et minn näddala tulnud Mõisa karjust 9 ellajad temma herne ja tallanud ning sonud ka kohto mees Jaan Pajo olli kahjo wadanud ütles et ollewa karja tehtud agga mitte liig paljo Kutsuti karjus ette küssiti miks ellajad karjast ärra laksid ütles minna wõras innimenne kes kewwade seia tullin ei teadnud et Maga wilja piddid pastuma sest sure pakso wõrse seest ollid läinud ilma et minna näggin
Moistetud
Nonda et koggematta ja ilma teadmatta sündind maksad 2 Rublad mudo peaksid seatud hind maksma.
